日本familymart 將關664家分店 並將主戰場轉移到中國大陸

隨著日本人口減少、缺乏足夠勞動力，日本全家便利商店（UNY FamilyMart Holdings）已決定在明年2月前關閉日本虧損的664家分店，並將未來擴張的主戰場轉移到中國大陸，計畫到2024年之前，可以在大陸開設1萬家全家分店。

大陸央視財經頻道報導，去年日本的兩大連鎖便利店7-11和全家，在大陸創造了輝煌的業績，其市場佔有率的擴展，僅次於電子商務業。由於在大陸市場的迅速擴張，全家的分店數量的和銷售業績都上漲，全家的股價在2016年全年累計上漲近25%。

然而，今年年初至今，全家的股價卻已累計下跌近20%。全家更是不得不大面積關閉在日本國內不盈利的店面，將主戰場轉移到中國大陸。

日本全家便利店日前發佈消息稱，計畫截止至2018年2月為止，將關閉664家旗下的Circle K Sunkus便利商店，這一數字比原計劃多了295家。此外，全家中國19號也對媒體指出，年初至今，全家在大陸新增的便利商店數量已經超過300家。

該舉措主要是為了關閉不盈利的店鋪，改善公司的整體收益。預計截止至2018年2月底，包括集團旗下的全家便利店在內，其日本國內的分店總數與去年同期相比，將減少約800家，並降至至17,326家分店。

此外，為了減少店鋪相繼關閉帶來的減損損失，全家將2018年2月期的綜合經營利潤預期相比前期減少0.2%，下調至329億日元（約新台幣88億元）。這個資料較之前預計的412億日元（約新台幣111億日圓）大幅下降。

UNY FamilyMart社長高柳浩二表示，會消除關閉赤字店鋪帶來的擔憂。

《財富》雜誌指出，日本全國大約有5.5萬家便利商店，也就是說，大約每2300人就有一家便利店，但每家便利店需要大約20名兼職員工來經營。一些便利店的老闆因為無法找到輪班的員工，甚至通宵達旦都在便利商店上班。為此，日本著名餐廳Royal Host和麥當勞，已經開始逐步取消24小時營業制。

隨著日本人口的減少，日本的勞動力從1995年峰值時期的8,720萬人，下降到2015年的7720萬人。預計到2065年時，日本的勞動力人口將下降到僅僅4,520萬人。而日本勞動力人口的迅速下降，對快遞、連鎖餐廳和零售便利商店這類日本勞動密集型產業，產生了重大的打擊。

相較之下，雖然日本便利商店業露出頹勢，但大陸便利店業目前還處於朝陽市場。根據大陸商務部資料顯示，2016年大陸傳統零售業態的銷售額成長了1.6%，而便利商店成長連續幾年居零售業之首，去年成長率達到8%。

全家計畫到2024年在大陸達到1萬家分店，羅森計畫從目前的約千店規模，到2020年達到3,000家，到2025年達到1萬家店。7-11則希望每一到兩年在一個新城市進行佈局，在大陸主要城市每年新開30至40家分店。

又將成盆雞蛋放哂係支那
路係自己揀,_ _ _ _ _

大陸又反日浪潮咪gg

唔撚係掛。jpg

一條街都兩間 鬼唔蝕咩

大陸佬到時三月一小反，半年一大反
借口反日，實則打劫

原來全定即係UNY

唔撚係掛

你做咩啫，仲有萬7間喎

Sunkus不嬲喺日本係便利店界嘅毒撚
有得揀啲人實係幫襯7-11，family mart同lawson
係前排開始賣埋fm d嘢先叫好啲

幾時過來香港開分店

Btw, 日本d 全家真係密到痴撚線
執咁d 都正路

唔想人地蝕到執晒就比人執大開搵下真銀囉 反正好野一定留起日本 但好多日本妹會失業

好呀, 7-11正好多

664咋 日本一個省都唔止六百幾間
大陸一個省更加過千

行幾步就有一間係附近

但台灣全家便利入左大陸好啦喎
仲點分

WTF

見到都唔想入

其實好細數 其他就係飛機文多 吹奏大陸

fm既雪糕屌打所有便利店

Lawson

香港有咁好就正啦

大陸familymart好垃圾

去過曼谷family mart, 價錢貼近日本
入去除左店員無秦國人

想香港有

香港幾時有

我眼中日本便利店三大用途
買野飲
買野食
入去扔垃圾

黎香港啦

乜撚嘢全家？叫開familymart

呢獲你仲唔。。。。

開黎香港啦屌你，我想食飯團，三文治，炸雞呀

講起都流口水

開係香港7仔同ok應該玩撚完

準備變樂天

話唔定變左另一間家樂福

你太睇小崇日撚

去慣左台灣，唔好意思

Familymart 肯拎去d 日本野食過來就win 硬
由其係即食野同串燒

係就一定冇得輸

但香港係可以將佢劣化

同意

香港咁貴租 可能D野食好貴

我覺得一定會

其實佢執曬d sunkus 姐

Lawson先係我既主場

入鬼國d資金有入無出
傻鳩先會去鬼國投資

一定會劣，唔好講日本，台灣所有便利店都有賣緊大量微波食品，係得香港先係來來去去都幾款叮飯加糖水

點解唔開喺香港